Статический вложенный класс (static nested class) – это внутренний класс объявленный с модификатором static.

Статический вложенный класс не имеет доступа к нестатическим полям и методам внешнего класса. Доступ к нестатическим полям
и методам может осуществляться только через ссылку на экземпляр внешнего класса. В этом плане static nested классы очень похожи на
любые другие классы верхнего уровня.


Рассмотрим пример применения статического вложенного класса на следующей задаче.

Задача: найти в массиве максимальное и минимальное число.

Вариант решения №1

Обычно создаются два метода — один для нахождения максимального элемента, а второй для минимального.

Недостаток: при вызове обоих методов массив просматривается дважды. Поэтому более эффективно просматривать массив только один раз,
одновременно определяя и максимальное, и минимальное значения. Однако в таком случае метод должен возвращать две величины, что по
синтаксису не допускается.

Вариант решения №2

Определить класс Pair, содержащий два поля и используемый для инкапсуляции результата работы метода.

Недостаток: название класса Pair слишком широко распространено, и при выполнении большого проекта у другого разработчика может тоже
возникнуть идея использовать это имя для своего класса, который будет инкапсулировать не числовые данные, а, например, строки.

Устранение недостатка. Эту потенциальную проблему можно решить, сделав класс Pair вложенным классом, определенным внутри класса,
выполняющего операции на массиве.

Реализация

Описан класс ArrayOperation со статическим классом Pair и статическим методом поиска максимального и минимального значений
searchMinMax() в полученном массиве. Результат поиска метод возвращает, оборачивая найденные значения в объект класса Pair.
В этом примере также описан класс DemoNestedMain, в котором создается массив вещественных значений, а затем описывается ссылка
на статический вложенный класс ArrayOperation.Pair, инициализируемая объектом, возвращаемым методом searchMinMax().
Используя геттеры вложенного класса, получаем минимальное и максимальное значения массива.
